# タッチツールバー

本製品では、タッチ操作により表示されるタッチツールバーを提供します。タッチツールバーは、タッチでの操作を快適にするタッチ専用のUIです。

![undefined](assets/imjs_images/touchtoolbar.png)

(図)タッチツールバー

## 概要

以下のコントロールでは、選択されたテキストのタップや長押しといったタッチ操作によりタッチツールバーを表示します。

- テキストコントロール(GcTextBox)
- マスクコントロール(GcMask)
- コンボコントロール(GcComboBox)
- 数値コントロール(GcNumber)
- 日付時刻コントロール(GcDateTime)
- 複数行テキストコントロール(GcMultiLineTextBox)

タッチツールバーは、コンテキストメニューと同じ内容のメニューが搭載され、コピー＆ペーストやテキストのクリアといった操作をタッチ操作により簡単に行うことができます。